%-----------------------------------------------------------------------------%
\chapter{\babEmpat}
%-----------------------------------------------------------------------------%
\todo{tambahkan kata-kata pengantar bab 1 disini}

%-----------------------------------------------------------------------------%
\section{thesis.tex}
%-----------------------------------------------------------------------------%
Berkas ini berisi seluruh berkas Latex yang dibaca, jadi bisa dikatakan sebagai 
berkas utama. Dari berkas ini kita dapat mengatur bab apa saja yang ingin 
kita tampilkan dalam dokumen.


%-----------------------------------------------------------------------------%
\section{laporan\_setting.tex}
%-----------------------------------------------------------------------------%
Berkas ini berguna untuk mempermudah pembuatan beberapa template standar. 
Anda diminta untuk menuliskan judul laporan, nama, npm, dan hal-hal lain yang 
dibutuhkan untuk pembuatan template. 


%-----------------------------------------------------------------------------%
\section{istilah.tex}
%-----------------------------------------------------------------------------%
Berkas istilah digunakan untuk mencatat istilah-istilah yang digunakan. 
Fungsinya hanya untuk memudahkan penulisan.
Pada beberapa kasus, ada kata-kata yang harus selalu muncul dengan tercetak 
miring atau tercetak tebal. 
Dengan menjadikan kata-kata tersebut sebagai sebuah perintah \latex~tentu akan 
mempercepat dan mempermudah pengerjaan laporan. 


%-----------------------------------------------------------------------------%
\section{hype.indonesia.tex}
%-----------------------------------------------------------------------------%
Berkas ini berisi cara pemenggalan beberapa kata dalam bahasa Indonesia. 
\latex~memiliki algoritma untuk memenggal kata-kata sendiri, namun untuk 
beberapa kasus algoritma ini memenggal dengan cara yang salah. 
Untuk memperbaiki pemenggalan yang salah inilah cara pemenggalan yang benar 
ditulis dalam berkas hype.indonesia.tex.


%-----------------------------------------------------------------------------%
\section{references.bib}
%-----------------------------------------------------------------------------%
Berkas references.bib berisi seluruh daftar referensi yang digunakan dalam 
laporan dalam format bibtex. Untuk mempelajari bibtex lebih lanjut, silahkan buka 
\url{http://www.bibtex.org/Format}. 
Untuk merujuk pada salah satu referensi yang ada, gunakan perintah \bslash 
cite, e.g. \bslash cite\{newton1962sir\} yang akan akan memunculkan 
\cite{newton1962sir}.

\bslash cite adalah perintah standart yang digunakan oleh \LaTeX. 
Pada template ini juga menyediakan perintah kusus untuk pengutipan ini.
\begin{enumerate} 
    \item \bslash kutip \{newton1962sir\} $\rightarrow$ \kutip{newton1962sir}
    \item \bslash kutipLs \{newton1962sir\} $\rightarrow$ \kutipLs{newton1962sir}
    \item \bslash kutipKsHal \{newton1962sir\} $\rightarrow$ \kutipLsHal{newton1962sir}{p.19}
\end{enumerate}


%-----------------------------------------------------------------------------%
\section{bab[1 - 6].tex}
%-----------------------------------------------------------------------------%
Berkas ini berisi isi laporan yang Anda tulis. 
Setiap nama berkas e.g. bab1.tex merepresentasikan bab dimana tulisan tersebut 
akan muncul. 
Sebagai contoh, kode dimana tulisan ini dibaut berada dalam berkas dengan nama 
bab4.tex. 
Ada enam buah berkas yang telah disiapkan untuk mengakomodir enam bab dari 
laporan Anda, diluar bab kesimpulan dan saran. 
Jika Anda tidak membutuhkan sebanyak itu, silahkan hapus kode dalam berkas 
thesis.tex yang memasukan berkas \latex~yang tidak dibutuhkan;  contohnya 
perintah \bslash include\{bab6.tex\} merupakan kode untuk memasukan berkas 
bab6.tex kedalam laporan.

